朝中社評論：只會導致玩火自焚的結果

朝中社平壤１２月２２日電 日本反動派的軍事大國化陰謀活動進入了更為嚴重的階段。

不久前，日本當局正式發表決定，從２０２１年開始將在５年內增加１２式地對艦導彈射程。

此舉無疑是要完全脫掉“專守防衛”外衣，明目張膽地擁有侵略戰爭手段的公然宣布。

該武器系統的射程從現有的一百數十公里增至９００公里，其目的並不在於防衛本土，是不言而喻的。

尤其嚴重的是，日本當局策劃不僅將射程被延長的導彈部署在陸地，而且將之搭載在戰鬥機和軍艦。

日本的空中能力已達到洲際飛行水平，實際上的航母級戰艦等游弋在本地區和世界各地，這一現實進一步增大其危險性。

從這一角度上看，日本的所謂“計劃”為哪般，是可想而知了。

那就是要在空中、地面和海上擴大攻擊作戰能力，把周邊國家鎖定在射程之內，實施突然襲擊來實現重新侵略大陸的野心。

日本反動派的不同尋常的侵略武力強化活動正值修改規定放棄交戰權和禁止擁有戰爭力量的和平憲法活動快步推進之時，正在引發國際社會乃至日本國內的強烈不滿。

在野黨等日本各界紛紛指責，增加地對艦導彈射程“實質上能夠攻擊‘敵方基地’，完全違背專守防衛原則”。

日本是在上世紀狂喊“大東亞共榮圈”，給我國人民和亞洲諸國人民帶來無可估量的痛苦和不幸的窮凶極惡的戰犯國家、遭受可恥敗亡的戰敗國家。

日本再次企圖走上海外侵略不歸路，實施萬分危險的軍事大國化陰謀活動，是自取滅亡的愚蠢妄動。

日本忘卻戰敗教訓，輕舉妄動，難免遭到玩火自焚的下場。 （完）